// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
    {
    numb: 1,
    question: "“Rroftë jeta!” Ashtu më dukej sikur përsërisnin ditë e natë, e sidomos natën, kur oshëtima e tyre ishte më e fuqishme, dallgët e detit Jon, që përplaseshin në bregun shkëmbor, të fshatit tim Dhrimadhe. Këtë refren të përhershëm të dallgëve të detit Jon më dukej sikur shprehnin pa zë dhe fshatarët e mi, se lufta që bënin, atë moto kishte: “Rroftë jeta!”, jeta mbi gurë, jeta në dallgët e detit, jeta kur ishte zor të jetoje, zor të dashuroje, zor të ëndërroje dhe zor të vdisje. Ky refren i pashpallur me zë, me vaj apo me këngë, qe pulsi i nxitjes për të jetuar me luftë të ashpër mbi gurë në furtunat që rrëmbenin dhe dheun e gërxheve. Kaloje nga ndonjë monopat dhe shikoje ndonjë burrë që ngrinte ledhe për t’i mbushur pastaj me dhè dhe e pyesje: – Ç’po bën aty? – Dhe ai të përgjigjej: – Ja, luftoj! Shihje ndonjë grua që bënte dru në pllaja të pjerrëta, gërxhore dhe të zhveshura, se dhitë nuk i linin kurrë xinat, cfakat dhe anticfakat të rriteshin, dhe e pyesje: – Ç’po bën aty? – Dhe ajo të përgjigjej: – Ja, luftoj! Shikoje në prakun e dyerve të oborreve plaka të heshtura që tirrnin duke shikuar detin, detin që u kishte marrë burrin apo djalin, dhe i pyesje: – Ç’po bëni aty? – Dhe ato të përgjigjeshin: – Ja, luftojmë!  ____________________________________________________________________________ Motivi mbizotërues që përshkon të gjithë fragmentin është:",
    answer: "social",
    options: [
      "politik",
      "social",
      "religjioz",
      "historik"
    ]
  },
    {
    numb: 2,
    question: "Elementet letrare të këtij fragmenti janë tipike për letërsinë e periudhës së:",
    answer: "realizmit",
    options: [
      "realizmit",
      "romantizmit",
      "modernizmit",
      "klasicizmit"
    ]
  },
    {
    numb: 3,
    question: "Një nga plagët më të dhimbshme të njerëzve të këtij fshati ua kishte shkaktuar:",
    answer: "lufta",
    options: [
      "lufta",
      "burgu",
      "pushteti",
      "kurbeti"
    ]
  },
    {
    numb: 4,
    question: "Fjala i skalitur do të thotë:",
    answer: "i gdhendur",
    options: [
      "i lakuar",
      "i thërrmuar",
      "i topitur",
      "i gdhendur"
    ]
  },
    {
    numb: 5,
    question: "Ideja themelore e fragmentit më së miri përmblidhet në fjalinë:",
    answer: "Jeta në këtë fshat ishte luftë për të mbijetuar",
    options: [
      " Njerëzit vuanin nga përplasjet e dallgëve të detit Jon",
      "Jeta në këtë fshat ishte luftë për të mbijetuar",
      " Njerëzit ngrinin ledhe për t’i mbushur me dhe",
      "Jeta në këtë fshat ishte e bukur për shkak të detit"
    ]
  },
    {
    numb: 6,
    question: "Mënyra e jetesës e këtyre njerëzve shihet nga bisedat që i preokupojnë ata. Kjo më së miri është përmbledhur në fjalinë:?",
    answer: "Mbi gurë dhe dallgët e detit, zor të jetoje, zor të dashuroje, zor të ëndërroje dhe zor të vdisje",
    options: [
      "Kaloje nga ndonjë monopat dhe shikoje ndonjë burrë që ngrinte ledhe për t’i mbushur pastaj me dhè",
      "Shihje ndonjë grua që bënte dru në pllaja të pjerrëta, gërxhore e të zhveshura se dhitë nuk i linin kurrë xinat.",
      "Shikoje në prakun e dyerve të oborreve plaka të heshtura që tirrnin duke shikuar detin, që u kishte marrë burrin apo djalin.",
      "Mbi gurë dhe dallgët e detit, zor të jetoje, zor të dashuroje, zor të ëndërroje dhe zor të vdisje"
    ]
  },
    {
    numb: 7,
    question: "Lexo paragrafin e dhënë dhe përgjigju pyetjeve që vijojnë ____________________________________________________________________________  Mu desh pra me djersë të mëdha me qitunë mbi dritë shumë fjalë plaka e të harrueme, për ta marrë mbrapa urdhënin’ e Biblijsë, tue u njimendunë herë gjuha jonë me të italianesë, herë kjo me tanët, andaj po druej se ka me dalë vepra pakëzë e merzicime.  ___________________________________________________________________________ Meqë libri është shkruar edhe në shqip edhe në italisht, autori në këtë parathënie, shpreh drojën e tij se libri do të dalë paksa i mërzitshëm, për shkak të: ",
    answer: "Fjalëve të vjetra shqipe që kishte nxjerrë në dritë",
    options: [
      "Fjalëve të vjetra shqipe që kishte nxjerrë në dritë",
      "Përdorimit të shumë fjalëve nga italishtja",
      "Shkallës jo të duhur të zhvillimit të shqipes së shkruar",
      "Përshtatjes së shqipes me italishten dhe anasjelltas"
    ]
  },
    {
    numb: 8,
    question: "Lexo vargjet e dhëna dhe përgjigju pyetjeve që vijojnë. ____________________________________________________________________________ Në mes tuaj kam qëndruar E jam duke përvëluar, Që t'u ap pakëzë dritë, Natënë t'ua bënj ditë. Do të tretem, të kullohem, Të digjem, të përvëlohem, Që t'u ndrinj mir' e të shihni, Njëri-tjatërin të njihni. (Naim Frashërit, Fjalët e qiririt) __________________________________________________________________________ Vetja që flet në këtë pjesë të poemës – është qiriri. Në letërsi, kur një trupi a sendi i jepen atribute njerëzore, kemi të bëjmë më figurën e:",
    answer: "personifikimit",
    options: [
      "epanastrofesë",
      "personifikimit",
      "anadiplozës",
      "oksimoronit"
    ]
  },
    {
    numb: 9,
    question: "Fragmentin, si në vargun “që t’u ndrinj mir’ e të shihni”, si edhe gjithë poezinë e përshkon një nga tiparet e letërsisë së Rilindjes, e njohur si:",
    answer: "impresionizëm",
    options: [
      "iluminizëm.",
      "sentimentalizëm",
      "klasicizëm",
      "impresionizëm"
    ]
  },
    {
    numb: 10,
    question: "Në shqipen e sotme standarde vargu “Natënë t’ua bënj ditë.”, meqë i drejtohet vetës së dytë, do të duhej shkruar:agmentin, si në vargun “që t’u ndrinj mir’ e të shihni”, si edhe gjithë poezinë e përshkon një nga tiparet e letërsisë së Rilindjes, e njohur si:",
    answer: "Natën t’jua bëj ditë.",
    options: [
       "Natën t’ua bëj ditë.",
      " Naten t’ua bëj ditë.",
      " Naten t’ua bëj ditë.",
      "Natën t’jua bëj ditë."
    ]
  },
    {
    numb: 11,
    question: "Naim Frashëri dhe rilindësit e tjerë përpiqeshin ta pastronin gjuhën shqipe nga fjalët e huaja duke futur në përdorim terma si “dheshkronjë” për gjeografi etj. Fryma e tillë i bën ata që në kuptim të përdorimit të gjuhës të njihen si:",
    answer: "puristë",
    options: [
      " nacionalistë",
      "orientalistë",
      "puristë",
      "oksidentalist"
    ]
  },
    {
    numb: 12,
    question: "Fragmentin, si në vargun “që t’u ndrinj mir’ e të shihni”, si edhe gjithë poezinë e përshkon një nga tiparet e letërsisë së Rilindjes, e njohur si:",
    answer: "impresionizëm",
    options: [
      "iluminizëm.",
      "sentimentalizëm",
      "klasicizëm",
      "impresionizëm"
    ]
  },
  {
    numb:13,
    question: "Nga fjalia: “Pavarësia jonë nga dominimi spanjoll nuk na shpëtoi nga çmendia”, del se:",
    answer: "Pavarësia nuk i kishte përmbushur pritjet e njerëzve",
    options: [
      "Dominimi spanjoll nuk ishte fajtor për çmendinë",
      "Pavarësia nuk i kishte përmbushur pritjet e njerëzve",
      "Pavarësia nga dominimi spanjoll kishte qenë një gabim",
      "Lufta për pavarësi kishte qenë e pavlefshme"
    ],
  },
  {
    numb:14,
    question: "Lexo periudhën e dhënë dhe përgjigju pyetjeve në vijim. ___________________________________________________________________________ Drejtori konfirmoi që unë duhej me nis punën në punëtori, meqenëse nuk isha pranuar me dalë në terren. ___________________________________________________________________________  Periudha e mësipërme është me marrëdhënie:",
    answer: "lejore",
    options: [
      "lejore",
      "kushtore",
      "përqasure",
      "kundërshtore"
    ],
  },
  {
    numb:15,
    question: "Forma gege e shprehjes “me dalë”, në periudhen e mësipërme duhet të zëvendësohet me:",
    answer: "paskajoren standarde",
    options: [
      "paskajoren standarde",
      "pjesoren standarde",
      "lidhoren standarde",
      "përcjelloren standarde"
    ],
  },
  {
    numb:16,
    question: "Forma e paskajores gege ,,me dalë’’ në shqipen standarde duhet të zëvendësohet me:",
    answer: "për të dalë",
    options: [
      "të dalë",
      "për të dalë",
      "dalë",
      "duke dalë"
    ],
  },
  {
    numb:17,
    question: "Tek emri ,,punëtori’’ i përdorur në këtë periudhë, formati “i” në fjalëformim është:",
    answer: "mbaresë",
    options: [
      "parashtesë",
      "prapashtesë",
      "pjesëz",
      "mbaresë"
    ],
  },
  {
    numb:18,
    question: "Me cilën lidhëz sinonimike do të mund të zëvendësohej lidhëza “meqenëse”, për t’ia ruajtur tërësisht kuptimin dhe llojin e marrëdhënies periudhës: ,,Drejtori konfirmoi që unë duhej me nis punën në punëtori, meqenëse nuk isha pranuar me dalë në terren’’",
    answer: "pasi që",
    options: [
      "pasi që",
      "megjithëse",
      "ndonëse",
      "edhe pse"
    ],
  },
  {
    numb:19,
    question: "Cila fjali është e shkruar drejt?",
    answer: "Ne kemi shitur tetëdhjetë bileta për lojën e javës së ardhshme.",
    options: [
      "Ne kemi shitur tetëdhjetë bileta, për të luajtur për javën e ardhshme.",
      "Ne kemi shitur për javën e ardhshme tetëdhjetë bileta, për të luajtur.",
      "Ne kemi shitur tetëdhjetë bileta për lojën e javës së ardhshme.",
      " Ne kemi shitur për javën e ardhshme tetëdhjetë bileta të lojës."
    ],
  },
  {
    numb:20,
    question: "Nëse procesi rrëfimor, në një prozë epike, ka së paku tre protagonistë: ai për të cilin flitet, ai që flet, ai të cilit i flitet – atëherë, sipas kësaj renditjeje, kemi përfytyrimin për:",
    answer: "personazhin, rrëfyesin dhe lexuesin",
    options: [
      "personazhin, rrëfyesin dhe lexuesin",
      "lexuesin, personazhin dhe autorin",
      "lexuesin, personazhin dhe rrëfyesin",
      "autorin, rrëfyesin dhe personazhin"
    ],
  },
  {
    numb:21,
    question: "Cili nga përkufizimet është më i plotë për Kanunin e Lekë Dukagjinit? Kanuni, si një dokument i rëndësishëm që jep jetën tradicionale të shqiptarëve,shpreh:",
    answer: "Të drejtën zakonore",
    options: [
      "Virtytet dhe trimërinë",
      "Të drejtën zakonore",
      "Të drejtën shtetërore",
      "Traditën e besës"
    ],
  },
  {
    numb:22,
    question: "Lexo tekstin e dhënë më poshtë, pastaj përgjigju pyetjeve që vijojnë.E drejta dokesore e maleve shqiptare, e njohun në përgjithësi me emnin Kanun, ka qenë trashigue brez pas brezi, tua zevendesue ligjin në trevat malore në votra qindrese vetëmbrojtëse në Shqipëri. Për mbledhjen e landës së Kanunit të Maleve, në trevën e Mirditës Gjeçovi ka punue kryesisht ku ishte famullitar në famullinë e Gomsiqes, gjatë periudhës 1907 - 1915. Përmbledhja e parë ose si mund ta quejmë edhe versioni i parë i Kanunit asht ajo e At Shtjefën Gjeçovit, e mbledhur gadi krejt në Mirditë dhe e publikueme pjesë pjesë tua fillue prej vjetit 1913 në revistën ''Hylli i Dritës'' dhe si botim i plotë, mbas vdekjes së autorit më 1933 nën titullin ''Kanuni i Lekë Dukagjinit''. Kjo përmbledhje ka tërhequn vemendjen e studiuesve të vendeve të ndryshme, asht përkthye në shumë gjuhë, asht ribotue disa herë e vijon të ribotohet. Mbledhja e materialeve të Kanunit për Gjeçovin ka qenë nji punë mjaft e vështirë për shkak të këtyre rrethanave.- Gjeçovi ka le dhe asht rritun jashtë trevës ku zbatohej Kanuni.- Gjeçovi ishte formue si klerik, si françeskan e jo njohës i kultures shpirtnore.(Pal Doçi 'Për Kanunin', 2003) Me termin Kanun, kuptojmë:",
    answer: "Një tërësi të normave të së drejtës zakonore",
    options: [
      "Një tërësi të normave të së drejtës zakonore",
      "Një seri normash të administrimit gjyqësor",
      "Një sërë ligjesh të shkruara për gjakmarrjen",
      "Një përmbledhje rregullash për të drejtën e pronës"
    ],
  },
  {
    numb:23,
    question: "Vetja që flet në këtë fragment e motivon Hefestin për ta kryer veprën me argumentin: ",
    answer: "Ai ta vodhi zjarrin, burimin e çdo mjeshtrie",
    options: [
      "Ti duhet të zbatosh atë që do yt atë",
      "E mbërthe këtë rrebel mbi shkëmin",
      "Ai ta vodhi zjarrin, burimin e çdo mjeshtrie",
      "Lidhe me vargonj të fortë e të pathyeshëm"
    ],
  },
  {
    numb:24,
    question: "Cila nga personazhet femra shquhet te Këngët e kreshnikëve?",
    answer: "Ajkuna",
    options: [
      "Nita",
      "Ajkuna",
      "Doruntina",
      "Argjiro"
    ],
  },
  {
    numb:25,
    question: "Për nga tematika, figura e gruas në këtë baladë përafrohet me figurën e gruas në letërsinë antike:",
    answer: "Penelopën",
    options: [
      "Helenën",
      "Antigonës",
      "Driadën",
      "Penelopën"
    ],
  },
  {
    numb:26,
    question: "Në veprën ''Gilgameshi'', kur mbreti Gilgamesh, ulet dhe shkruan në pllakë të gurit kërkesën që u drejtohet të gjithëve, për ta lexuar atë që do ta shkruajë ai ''Merr këtë lapis lazuli dhe lexoi Udhëtimet e Gilgameshit, krejt kah ka shkuar rrotull''.Gilgameshit në këto vargje shfaqet në funksionin e:",
    answer: "Narratorit në vetën e tretë",
    options: [
      "Narratorit në vetën e parë",
      "Narratorit në vetën e tretë",
      "Personazhit në vetën e parë",
      "Personazhit në vetën e dytë"
    ],
  },
  {
    numb:27,
    question: "Lexo vargjet e dhëna më poshtë, pastaj përgjigjiu pyetjeve që vijojnë.Lum për tý, o i lumi Zot!Fort po shndritë njaj diell e pak po xe'!Ç'p'e merr frima rrapin e Jutbinës!Borë e madhe, qi paská rá,Rândojnë ahat për me u thye;Ki'n çetinat vetëm kreshtat:Ushtojnë lugjet prej ortiqesh.Ky fragment është shkëputur nga:",
    answer: "Këngët e Kreshnikëve",
    options: [
      "Kënga e Rinjohjes",
      "Këngët e Gjergj Elez Alisë",
      "Këngët e Kreshnikëve",
      "Kënga e Ago Ymer Agës"
    ],
  },
  {
    numb:28,
    question: "Gjykuar nga vargjet: ''Merr këtë lapis lazuli dhe lexoi Udhëtimet e Gilgameshit, krejt kah ka shkuar rrotull'', vepra karakterizohet si një:",
    answer: "Ndodhi në rrugëtim",
    options: [
      "Ndodhi në rrugëtim",
      "Aventurë në jetën e përtejme",
      "Pajtim me fatin e jetës",
      "Kërkim i një të humburi"
    ],
  },
  {
    numb:29,
    question: "Gilgameshi, që mendohet që është vepra më e lashtë epike në botë, njihet veçanërisht si epikë për:",
    answer: "Frikën nga vdekja",
    options: [
      "Jetën fetare",
      "Frikën nga vdekja",
      "Dhunën në familje",
      "Gjahun në mal"
    ],
  },
  {
    numb:30,
    question: "Vargje të tipit: ''Lum për tý, o i lumi Zot!'', ku kërkohet ndihma e fuqive mbinatyrore, hasen edhe te:",
    answer: "Odiseja e Homerit",
    options: [
      "Epi i Gilgameshit",
      "Rubaitë e Khajamit",
      "Odiseja e Homerit",
      "Antigona e Sofokliut"
    ],
  },
  {
    numb:31,
    question: "Lexo tekstin e dhënë më poshtë, pastaj përgjigju pyetjeve që vijojnë.(… Në këto e sipër vjen Hermesi, që kërkon t'i shkëpusë heroit të fshehtën për të ardhmen e Zeusit. Ky është shërbëtori më servil dhe më i pamëshirshëm i tiranit.)HERMESIMe ty, o dhelpër, tallës e përbuzës,me ty, o tradhtar i perëndive,me ty, që pasurove njerëzit e vdekshëm,me ty, hajdut i zjarrit të hyjnive,me ty po flas!…Nga personazhet dhe struktura e këtij fragmenti kuptojmë se bëhet fjalë për dramën:",
    answer: "Prometheu i mbërthyer",
    options: [
      "Edipi në kolonë",
      "Antigona",
      "Prometheu i mbërthyer",
      "Ajaksi"
    ],
  },
  {
    numb:32,
    question: "Në vargjet:''Me ty, o dhelpër, tallës e përbuzës, me ty, o tradhtar i perëndive'',Hermesi shpreh:",
    answer: "mllef",
    options: [
      "Inat",
      "Zili",
      "mllef",
      "Xhelozi"
    ],
  },
  {
    numb:33,
    question: "Kanuni, si lëndë studimi e kërkimi, i takon më së shumti fushës së:",
    answer: "Etnologjisë",
    options: [
      "Etnologjisë",
      "Drejtësisë",
      "Historisë",
      "Etikës"
    ],
  },
  {
    numb:34,
    question: "Cila nga veprat epike flet për luftën që grekët bën kundër trojanëve, luftë që në poemë paraqiten 51 ditët e fundit dhe e cila nisi për shkak se Paridi, i biri i Priamit, rrëmbeu Elenen, gruan e grekut Menelaut?",
    answer: "Iliada",
    options: [
      "Odiseja",
      "Gilgameshi",
      "Odiseja",
      "Iliada"
    ],
  },
  {
    numb:35,
    question: "Kur thuhet: Kanuni ka qenë trashigue brez pas brezi, tua zevendesue ligjin në trevat malore në votra qindrese vetëmbrojtëse në Shqipëri, shprehja votra qindrese vetëmbrojtëse në Shqipëri, nënkupton rezistencën e malësorëve shqiptarë nga pushtimi:",
    answer: "Turk",
    options: [
      "Grek",
      "Serb",
      "Turk",
      "Malazez"
    ],
  },
  {
    numb:36,
    question: "Lexo vargjet e dhëna më poshtë, pastaj përgjigju pyetjeve që vijojnë.Tani, Hefest, ti duhet të zbatoshatë që do yt atë; e mbërtheKëtë rebel mbi shkëmbin e thepisur,aty shpejt lidhe me vargonj të fortëe të pathyeshëm. Ai ta vodhi zjarrin,burimin e çdo mjeshtërie, stolinë tëndeplot me shkëlqim dhe njerëzve ua dha.Fragmenti i mësipërm, është shkëputur nga një tragjedi antike greke. Elementet e dhëna na bëjnë me dije se bëhet fjalë për veprën:",
    answer: "Prometheu i mbërthyer",
    options: [
      "Prometheu i mbërthyer",
      "Persët",
      "Antigona",
      "Edipi në kolonë"
    ],
  },
  {
    numb:37,
    question: "Lexo paragrafin e dhënë më poshtë, pastaj përgjigju pyetjeve që vijojnë.Mu desh pra me djersë të mëdha me qitunë mbi dritë shumë fjalë plaka e të harrueme, për ta marrë mbrapa urdhënin' e Biblijsë, tue u njimendunë herë gjuha jonë me të italianesë, herë kjo me tanët, andaj po druej se ka me dalë vepra pakëzë e merzicime (1685). Meqë libri është shkruar edhe në shqip edhe në italisht, autori në këtë parathënie, shpreh drojën e tij se libri do të dalë paksa i mërzitshëm, për shkak të:",
    answer: "Përshtatjes së shqipes me italishten dhe anasjelltas",
    options: [
      "Fjalëve të vjetra shqipe që kishte nxjerrë në dritë",
      "Përdorimit të shumë fjalëve nga italishtja",
      "lexuesin, personazhin dhe rrëfyesin",
      "Përshtatjes së shqipes me italishten dhe anasjelltas"
    ],
  },
  {
    numb:38,
    question: "Në të gjitha veprat që i takojnë periudhës së njohur si Letërsia e Vjetër Shqiptare, mbizotëronmotivi:",
    answer: "Religjioz",
    options: [
      "Religjioz",
      "Social",
      "Erotik",
      "Kombëtar"
    ],
  },
  {
    numb:39,
    question: "Lexo tekstin e dhënë më poshtë, pastaj përgjigju pyetjeve që vijojnë.Ky autor lindi në fshatin Gur i Bardhë të Matit, më 1566. Shkollimin e parë e bëri në vend si autodidakt. Mësimet e larta i kreu në Kolegjin Ilirian të Loretos (Itali). Në moshën 21 vjeçare e shugurua prift dhe shërbeu në Kosovë e Maqedoni. Më 1599 u emërua vikar i përgjithshëm i Serbisë, ku qëndroi 17 vjet. Më 1616 shkoi në Romë, ku ndejti më 1621. Atje pos shtypjes së librave kreu edhe veprimtari të tjera rreth kryengritjes ballkanikekundër Turqisë dhe qe pelegrin në Galici. Nga fundi i qëndrimit në Romë, ky autor u emërua ipeshkv i Zadrimës (1621). Në këtë detyrë ishte deri në dhjetor të vitit 1622, kur e mbytën duke e kaluar lumin Drin. Mbështetur në të dhënat biografike që jep ky tekst për njërin nga autorët e Letërsisë së vjetër shqipe, kuptojmë se bëhet fjalë për:",
    answer: "Pjetër Budin",
    options: [
      "Pjetër Bogdanin",
      "Frang Bardhin",
      "Pjetër Budin",
      "Marin Barletin"
    ],
  },
  {
    numb:40,
    question: "Në fjalët e theksuara në paragrafin e fundit të fragmentit: Mbledhja e materialeve të Kanunit për Gjeçovin ka qenë nji punë mjaft e vështirë për shkak të këtyre rrethanave: Gjeçovi ka le dhe asht rritun jashtë trevës ku zbatohej Kanuni, qëllimi i autorit të këtij teksti është të:",
    answer: "Shprehë vlefshmërinë e kufizuar të lëndës së mbledhur të Kanunit për shkak të mosnjohjes nga autoritë dokeve të kësaj treve",
    options: [
      "Mohojë lëndën e mbledhur të Kanunit, në mungesë të mospërfshirjes së gjithë kulturës së trevaveshqiptare",
      "Shprehë vlefshmërinë e kufizuar të lëndës së mbledhur të Kanunit për shkak të mosnjohjes nga autoritë dokeve të kësaj treve",
      "Dyshojë në punën e mbledhjes së lëndës së Kanunit nga një autor i vetëm, në mungesë të një punegjithëpërfshirëse dhe ekipore",
      "Tregojë për vështirësitë që hasen në një ndërmarrje të tillë, kur të dhënat merren nga banorë që nuk e njohin Kanunin"
    ],
  },
  {
    numb:41,
    question: "Krijimet popullore, pjesë e të cilave është ky fragment nuk shquhen për: ",
    answer: "Mbështetjen në fakte",
    options: [
      "Mbështetjen në fakte",
      "Figurat stilistike",
      "Ritmin e rregullt",
      "Metrikën e rregullt"
    ],
  },
  {
    numb:42,
    question: "Autori i kësaj vepre është:",
    answer: "Eskili",
    options: [
      "Euripidi",
      "Homeri",
      "Eskili",
      "Sofokliu"
    ],
  },
  {
    numb:43,
    question: "Cila nga llojet letrare të prozës në burim i takon letërsisë gojore:",
    answer: "Miti",
    options: [
      "Miti",
      "Tregimi",
      "Romani",
      "Novela"
    ],
  },
  {
    numb:44,
    question: "Fjala ''i skalitur'' do te thote ?",
    answer: "I gdhendur",
    options: [
      "I gdhendur",
      "I lakura",
      "I topitur",
      "I thermuar"
    ],
  },

  {
    numb:45,
    question: "Naim Frashëri dhe rilindësit e tjerë përpiqeshin ta pastronin gjuhën shqipe nga fjalët e huaja duke futur në përdorim terma si ''dheshkronjë'' për gjeografi etj. Fryma e tillë i bën ata që në kuptim të përdorimit të gjuhës të njihen si:",
    answer: "Puristë",
    options: [
      "Nacionalistë",
      "Puristë",
      "Orientaliste",
      "Oksidentalist"
    ],
  },
  {
    numb:46,
    question: "Poezite e rilindësve shquhen per metriken e rregullt. Vargjet e kesaj poezie janë:",
    answer: "Tetërrokeshe",
    options: [
      "Tetërrokeshe",
      "Gjashtërrokeshe",
      "Shtatrrokeshe",
      "Nëntërrokeshe"
    ],
  },
  {
    numb:47,
    question: "Forma gege e shprehjes ''me dalë'', në periudhen e mësipërme duhet të zëvendësohet me:",
    answer: "Paskajoren standarde",
    options: [
      "Pjesoren standarde",
      "Lidhoren standarde",
      "Percjelloren standarde",
      "Paskajoren standarde"
    ],
  },
  {
    numb:48,
    question: "Tek emri ,,punëtori'' i përdorur në këtë periudhë, formati ''i'' në fjalëformim është:",
    answer: "Mbaresë",
    options: [
      "Parashtesë",
      "Prapashtesë",
      "Mbaresë",
      "Pjesëz"
    ],
  },

];